# js_homework_2_scope

## Ответьте на вопросы

* Что такое область видимости? Какие области видимости вы знаете?
> Ответ:
Это параметр, который показывает, где мы можем обращаться с переменной: по всему документу или только в одном локальном месте, а в других она будет недоступна.
* В какой момент создаётся лексическое окружение и что в него входит?
> Ответ:
Лексическое окружение создаётся в момент объявления переменной (если речь о ЛО переменной). В него входят все функции, переменные и объекты объявленные в текущей области видимости и имеющие связь с этой переменной.

* Чем функциональная область видимости отличается от блочной?
> Ответ:
Блочная — внутри блока фигурных скобок «{}», например в блоке if или for. Функциональная — внутри тела функции. Блочная более узкая, у переменных объявленных в блоке внутри функции видимость будет только в этом же блоке; у функциональных — внутри всей функции и в том числе в блоке.

* Где будет видны переменные, объявленные с помощью var, let и const?
> Ответ:
var — внутри функции, где её объявили, в том числе в блоке внутри функции.;
let — в блоке, где её объявили;
const — в блоке, где её объявили.

* Изучите механизм замыканий, в каких случаях в JavaScript используют замыкания?
> Ответ:
Чтобы ограничить лексическое окружение.

## Выполните задания

* Установи зависимости npm `install`;
* Допиши функции в `tasks.js`;
* Проверяй себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.

## Требования к заданиям:

* 6 и 7 Задачи "под звездочкой", их решать не обзательно, но будет круто, если сделаешь. Для выполнения нужно для их расомментировать тесты в файле `tasks.test.js`. Перед выполенением рекомендуем прочитать [документацию](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/WindowTimers/setTimeout).
* проходятся тесты;
* осмысленные названия переменных и функций;
* использование const, let если необходимо;
* допускаем использование break только в конструкции switch-case;
* отсутствие невыполнимого кода (после return в функциях или в условиях, которые никогда не выполнятся);
* правильное использование return в функциях (корректно возвращать только одно значение).
